{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav, tulen √∂√∂sel v√§lja. Ma aitan sul n√§ha, oma h√µbedase valgusega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Muudan vahel oma kuju, nagu oleks k√ºpsis s√∂√∂dud!"},{"text":"Libahundid uluvad minu peale!"},{"text":"Ma tiirlen √ºmber Maa."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga kuum ja annan valgust √§ra, t√µusen idas, s√§rades eredalt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks!"},{"text":"Mulle vaatamiseks on vaja p√§ikeseprille."},{"text":"‚Üë Olen hiiglaslik tulekera!"}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik gaasipall, kaugel, vilksatab nagu klaas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Ma paistan v√§ike, kuid tavaliselt olen ma tohutu!"},{"text":"Meremehed kasutasid mind varem oma tee leidmiseks."},{"text":"N√§ha saab mind √∂√∂sel, kui on pime."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen suur kivi- ja maakera pall, kus elad ja m√§ngid liivas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju vett."},{"text":"Inimesed elavad minu peal."},{"text":"Olen kolmas planeet P√§ikesest."}],"options":[{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Ma olen punane ja tolmune, roostes toon, m√µned √ºtlevad, et ka minu peal v√µib olla elu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Inimesed saadavad roboteid mind uurima."},{"text":"Minu nimi sarnaneb ≈°okolaaditahvliga."},{"text":"Olen neljas planeet P√§ikesest."}],"options":[{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Saturn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, kosmiline disain, nagu karu, jahimees v√µi l√µvim√§rk. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µnel on loomad nimes."},{"text":"Iidsed inimesed r√§√§kisid minust lugusid."},{"text":"Olen t√§htede muster"}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga suur ja valmistatud gaasist, hiiglasliku punase laiguga, mis kestab igavesti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju torme."},{"text":"Mul on palju kuusid."},{"text":"Olen meie P√§ikeses√ºsteemi suurim planeet."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Mul on j√§isest tolmust heledad r√µngad, need on ilusad, see on kohustuslik! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu r√µngad on valmistatud j√§√§st ja kivist."},{"text":"Olen P√§ikesest kaugel, nii et mul on k√ºlm!"},{"text":"Olen Kuues planeet P√§ikesest."}],"options":[{"label":"Neptuun","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Merkuur","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede, tolmu ja gaasi grupp, mida hoitakse koos, keerlev mass. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin olla spiraalne, elliptiline v√µi ebaregulaarne."},{"text":"Meie P√§ike on osa minust."},{"text":"Mul on miljardeid t√§hti."}],"options":[{"label":"Nebula","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Reisin kosmoses, k√ºlmunud pallis, sabaga, mis helendab, suur v√µi v√§ike. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen valmistatud j√§√§st, tolmust ja gaasist."},{"text":"‚òÄÔ∏è Ma muutun P√§ikesele l√§henedes heledamaks."},{"text":"Minu saba osutab alati P√§ikesest eemale."}],"options":[{"label":"Meteoor","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}}],"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Olen suur ja sinine ning kalad ujuvad l√§bi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen koduks vaaladele."},{"text":"Paadid seilavad minu peal."},{"text":"Olen tehtud veest."}],"options":[{"label":"Mets","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"K√µrb","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Mul on kest ja liigun v√§ga aeglaselt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma ei ole kiire jooksja."},{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa merevetikaid."},{"text":"Kannan oma kodu selili."}],"options":[{"label":"Seahobune","isCorrect":false},{"label":"Kilpkond","isCorrect":true},{"label":"T√§htkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja elan meres. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin tinti pritsida."},{"text":"Mul ei ole luid."},{"text":"Ô∏è Mul on palju k√§si, millest asju haarata."}],"options":[{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Krabi","isCorrect":false},{"label":"Mesilased","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Ujun ookeanis ja mul on palju teravaid hambaid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned inimesed kardavad mind."},{"text":"S√∂√∂n kala."},{"text":"Sa oled mind ilmselt filmis n√§inud."}],"options":[{"label":"Delfiin","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Tihend","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen v√§rviline kala, kes elab korallriffides. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ike ja ilus."},{"text":"Ô∏è Elan koos teiste kaladega."},{"text":"Ma tulen paljudes erksates v√§rvides."}],"options":[{"label":"Sea Urchin","isCorrect":false},{"label":"Klounkala","isCorrect":true},{"label":"Angerjas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen imetaja, kes ujub ookeanis ja teeb kl√µbisevaid h√§√§li. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga tark."},{"text":"Ô∏è Kasutan helisid, et s√µpradega r√§√§kida."},{"text":"Ma ei ole kala, ma hingan √µhku."}],"options":[{"label":"Vaal","isCorrect":false},{"label":"Delfiin","isCorrect":true},{"label":"Walrus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur olend, kes elab ookeanis ja kellel on hammaste asemel baleen. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurim loom Maal."},{"text":"S√∂√∂n pisikesi mereolendeid."},{"text":"Inimesed uurivad minu laule"}],"options":[{"label":"Meril√µvi","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Manatee","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen t√§hekujuline olend, kes elab ookeanip√µhjas ja suudab oma k√§ed tagasi kasvatada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚≠ê Ma ei ole taevas."},{"text":"Elan mere all."},{"text":"Ô∏è Kui kaotan k√§e, saan kasvatada uue!"}],"options":[{"label":"Seahobune","isCorrect":false},{"label":"T√§htkala","isCorrect":true},{"label":"Merikurk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen merealune koht, kus elavad koos paljud taimed ja loomad. See on valmistatud paljudest tillukestest olenditest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minus elab palju v√§rvilisi kalu."},{"text":"Mind ehitavad √ºle pika aja v√§ikesed loomad."},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan p√§ikesevalgust, et ellu j√§√§da."}],"options":[{"label":"Kelp Mets","isCorrect":false},{"label":"Korallrahu","isCorrect":true},{"label":"S√ºgav merekraav","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen laine k√µrgeim punkt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Surfaritele meeldib minu peal olla."},{"text":"Olen tipus."},{"text":"Ô∏è Inimesed v√µrdlevad mind vahel m√§ega."}],"options":[{"label":"K√ºnna","isCorrect":false},{"label":"Crest","isCorrect":true},{"label":"Praegune","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}}]}